［唔洗電話號碼］今晚抽獎活動前4小時宣佈突改以電郵登記

今年除夕旅發局首度舉行全民「倒數大抽獎」，送出包括40張國泰來回香港至任何航點機票等逾400萬元獎品。但距離活動開始前不足4小時，旅發局忽然更改大抽獎認證程序，將手機接收SMS認證短訊改為以電郵收取，同時亦將中獎登記時間延長1天。有資訊科技專家認為有關改動，反映主辦方無考慮到實際操作時會遇到的技術問題，新方案或會令電郵供應商誤以為是「垃圾郵件」拒收，亦有機會製造額外「數碼鴻溝」，令更多人未能參與。

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑解釋指，SMS服務是經SMS中心發送，每秒傳送有上限，改動或是要避免「塞車」，「好似警察個公眾活動通知，有人一早就收到，但有人到夜晚8點遊行完先收到」。但他指出，即使換成以電郵接收驗證亦有風險，因短時間內大量發送電郵，伺服器亦需要排隊處理，更有機會被當成「垃圾電郵(Spam Mail)」，甚至被電郵供應商封鎖，「十個有九個都係Gmail，當你係惡意攻擊Block咗都得」。

方保僑指出，臨時改動反映旅發局當初在策劃活動時，僅從策略上去考慮，「唔放煙花點樣使錢可以人人參與最好呢，電話個個都有就最好啦」，但卻忽略技術問題，亦是政府內部缺乏資訊科技支援的一個體現。他又批評本身使用網頁抽獎已令部份老一輩卻步，現時改為電郵驗證，或製造額外「數碼鴻溝」，「雖然你用Android本身已經要電郵，但好多時都係後生幫手，佢哋(長者)可能從來都未用過。」

德美 聯署 整合